(買樓打工仔入) 村屋700呎裝修完唔洗供 VS 私樓350呎供 ?

儲左好多年錢，依家決定緊應該村屋定私樓
因為我屋企人以前有個村屋係到，得一層，重新裝修整下個牆身應該都要幾十萬
跟住我就諗應該用依幾十萬放係村屋到定直接買樓上車
一個就裝修完唔洗供咩錢都唔洗出就可以住一世，一定會買車因為地方偏遠同埋平時有閒錢可以去下旅行
一個就私樓配套好夠穩陣一步到位，雖然就供一世，但個名好聽好多至少唔會比人笑，同埋我好想結婚，我唔知d女會唔會覺得村屋好cheap

比著後生當然簡村屋日日玩，但依家要考慮女方屋企人點睇，我自己又唔識住村屋fd
想問下如果我目的係真心識女仔結婚成家立室個隻，舊錢用係邊到好d?

正: 村屋
負: 私樓

村屋，如果你真係想買私樓或者睇定啲先

住村屋你諗住第時點送子女番學？幼稚園同小學

或者咁講
對一個有一定歲數，社會經驗的女仔黎講 (唔要後生妹)
一個住村屋揸車的人同一個供緊私樓的人比較
邊個會更有安全感同"上進心"?

供私樓村屋租出去啦梗係

村屋又大又好住 最多早一個鐘出門口姐

住完村屋返唔到轉頭

可唔可以講下點解

無諗住生仔，依家咁的環境，結婚+打份開心工+有地方住 = 我理想的一生
解釋得唔夠清楚唔好意思

供私樓，再慢慢儲錢裝修村屋

因為同埋700尺，價錢平一半，仲要又靜空氣又好

不過你要預買野好撚煩

但樓主得幾十萬點買私樓，仲要過壓測wo 除非係幾十萬儲蓄+老豆比既一千萬終於上到樓果種啦

咪係
仲要樓又跌緊
過兩個月又平一球真係心臟病發都似

緊係村屋啦，有車怕咩
又大 又唔洗供，儲到錢話唔定提早退休都得
留錢去下旅行好過

村屋唔夠實淨 冬天會成堆蚊 唔使訓

講多少少邊區 幾多尺既村屋再答你

屌700尺就唔使諗啦
一定村屋

村屋要同家人住定點？
睇埋另一半點睇

一定係村屋 裝修吓靚靚仔仔

350呎點住真心

無女就自己住
有就2個人住

私樓值錢個位係配套好，交通方便
叫人上黎屋企都快好多

我係做咗幾年嘢嘅絲打
我不知幾想住村屋

咁都要問
村屋裝修完
買兩架車，一架自己，一架老婆
計埋你養車
都起碼慳幾球

邊區嘅村屋先?

叫人上黎坐都無位俾佢坐。
本身住村屋，覺得出入都方面，好過住窩居。

村屋既大細先真係俾人住
但太多蛇蟲鼠蟻都係不了

村屋真心正
好掛住外國讀書住house果幾年

村屋
傻仔先入市

要買都唔係依家買啦 做乜9

邊條村?
距離主要交通公具要步行幾多路程?
第幾層?

如果你有咁嘅睇法，你溝女嗰陣，就會因為自己唔係住私樓而自卑

私樓
快啲幫下香港人接貨啦，就變負資產

唔係自卑，而係唔知女人點睇住村屋的人
我係男人，你比我簡當然住村屋啦，又唔怕蟲又唔怕靜

巴打
住得大左仲可以無壓力 VS 住得咁撚細要做樓奴廿幾三十年 失業就腳軟 都仲要諗

邊區先？交通方唔方便？
新界西有啲村屋都行10分鐘都去到西鐵站
有啲行到去搭輕鐵接駁
有啲得小巴駁腳
三者爭好遠

我小巴/巴士，要等20分鐘一班車，再搭15分鐘先到西鐵站
如果番工係市區食得屎

村屋啦完全無討論空間

利申 住緊村屋

住村屋 買架車

有冇村霸，冇就自己做

住大圍村屋廿年表示冇得輸

好奇邊度仲有交通配套好，但幾十萬上到車ge 私樓?

350尺叫人上屋企？
你認真？

掉屋企廢老去住村屋退休
自己住市區樓win win

住村屋但渣架CLA已經大能把女濕啦

有車其實村屋OK ，我有屋企人中環翻工都係住村

村屋都分好多位置 龍鼓灘果d點住

咁應該係廈村入啲近流浮山？
一係就元朗大井，又未遠到去龍鼓灘
其實15分鐘唔算耐嘅，你搭慣咗，就到時間出門口搭車就ok

第一，你同你老婆邊度返工？太遠嘅話每日用兩三個鐘搭車係好痛苦，我由出門口計90分鐘返到公司

第二，你兩個住慣邊度？如果係住慣隔離就西鐵，甚至係巿區的話就一定唔習慣，返工放工要用多好多時間

第三，你兩個有無車牌？你嗰條村泊車洗唔洗錢？如果返工揸車你公司有無位泊？眼見咁多人叫你揸車都on99，唔係所有村屋都免費可以亂泊，公司又未必有位又可能貴，仲要唔知你洗唔洗過海，同埋唔知你哋有無車牌

第四，見有人話到時幼稚園小學湊小朋友麻煩，其實世界上係有校車呢樣嘢，你嗰啲地方總會有校車入到去

有朋自買左310呎豪華大堂新盤，佢同我講唔敢請朋友上去

其實你買左350呎私樓，你都仲有間村屋？
咁你會有兩層樓喺手

可唔可以住村屋，抵押村屋，再買私樓，跟住租私樓比人？

想有生活質素就緊係揀村屋啦。

咁似大丁租個度

村屋
1. 平時去唔到外國買大屋，村屋700呎都好，你仲要去供300呎地方 ，點住。
2. 700呎有車，有天台燒嘢食，可以養下狗
3. 唔洗同人迫先

香港人真係好得意
有700呎唔洗供一世既唔要
想住供一世但得一半大既私樓
成日屌地產霸權 但當有其他選擇既時候都係想幫襯返地產商
奴性
就算層村屋要供 係自住角度上我都會簡村屋 住過村屋真係返唔到轉頭

咩配套好嗰啲
市區冇返700呎單位你仲諗住叫朋友上黎？
500呎都迫喇 你300呎 我諗坐到2個朋友嘅

咪渣車原區lol
你搵得咁少唔係仲想讀名校下化

而家通常都坐會所。

就算村屋渣唔到車
坐小巴/巴士都係15-25就可以到地鐵/火車站

你係用時間換大屋
市區住2xx尺夠你村屋住700尺
做人做狗自己唸
返工多半個鐘咁解
你住公司隔離/同區就例外

村屋上網慢到仆街 你住飽佢

只一你要問下自己有冇計劃以後賣樓獲利
剩係住肯定簡村屋啦

你個case，要舒適生活態度一定揀裝修村屋

經濟角度去諗就買私樓放租出去，再儲錢裝修村屋

村屋係邊頭先？
我覺得住村屋舒服好多咁 遠離煩囂

D女睇車多過睇你住邊
就算住公屋但有車都夠做
班女志在係架車影相

Btw唔使供緊係住村，環境好好多
利申 住村

屌渣車咪得
買私樓啲錢留嚟買架一手波子加Ducati都仲有找

村屋for sure
唔洗供，size大，養寵物
買架車代步就得
再唔係你坐車出去都係15分鐘姐
住開你就預到時間

利申：住元朗村屋，觀塘返工

樓主話得一層呀
即係三層住一層嗰種
睇佢應該地下或一樓

未見過校車？

有一層都好啦
當然好似上圖咁就最正
但我老豆唔鐘意
成日都話夏天好熱

應該唔係喎, 似係個d 得一層個隻村屋, 又唔准起多兩層

平執村屋租出去，同時買樓，用租金供樓

睇你收入穩唔穩定，供唔供得起層樓

果d祖屋黎
Btw我條村有d祖屋好正
一層大概三四百呎
有兩層
上面房下面廳
不過都好細因為樓梯內置左

好似未見過得一層
如果淨係得一層嘅話，9成都會僭建多層出嚟

住村屋揸架車出入都唔知幾爽 泊車又平 做人做狗唔洗講都知點揀啦下話

夏天點都係開冷氣㗎啦
不過村屋多蚊

村屋怕唔怕牛屎佬/黑社會果啲？
之前睇新聞見到有人收保護費
同有村民收過路費

有 牌照屋
牌照屋好少人會僭，因為都查得幾嚴，捉到收返張牌照就gg

加蚊網都可以
但預左會好多唔同類型嘅昆蟲
我都試過幾次蜜蜂飛左入房
搞一大輪先有教好訓
同埋有青蛙入左屋
預左周圍會有蛇，好撚大碌嘅蜈蚣

樓豬間屋以前買落多數唔會搞
佢地搞係搞新搬入黎嘅人
我條村都有個買左架車泊到入花園嘅單位
班村霸收唔到泊車錢收過路費

係咪好舊式？好似啲圍村祠堂建築風格嗰種？

無乜用，一返屋企入門口就跟住你入屋
出騎樓晾衫又跟住你

村屋供完唔洗交管理費,又唔洗大維修,長遠計節省好多

唔係 有啲都整到好新好靚
比如以前俾左張牌照做小型作坊既，順便批准居住。
之後啲人唔做工場 但食住個漏洞改做住宅

700尺就咁滿足
笑撚死

有校車會入村屋架咩
真心唔知 以為d校車淨係去屋苑

取決於你想溝乜lv同溝到乜lv嘅女啫，你想溝個住半山獨立屋嘅，港島300尺咪一樣唔見得人，住住舒服嗰個先囉，一係你就用幾十萬執靚間村屋賣佐佢，再拿舊錢買個500-600尺嗰私樓來供。

樓主係唔撚洗比錢，有父幹所以無啦唔袋左一間村屋wo

咁撚樣都唔滿足得？一定要住九龍塘三千尺豪宅先可以滿足？

通常細個住村屋d人會好想住私樓
細個住蚊型私樓單位既人會好想住700尺村屋

我都係住元朗番觀塘，唔揸車每日來回成兩個幾3個鐘，揸車就400蚊隧道泊車油錢一架車一日，兩人就800蚊，仲要揸車都40分鐘
之前住市區地鐵上蓋45分鐘內一定番到公司

元朗番工就好好多

有車又唔介意多蚊既住村屋係抵屌
但樓主既然講到明係想溝女，就要諗下
香港啲女仔應該好多都唔願意行勁遠去搭小巴再轉地鐵返工，麻煩都算，仲要個妝會溶同會曬黑
你有車既，話就話可以車老婆返工/出去，但日日咁車都幾係野，同埋如果大家返工時間地點都就唔到咁點

會，通常接晒嗰個area嘅村屋小朋友

學到嘢

怕俾人笑而唔住大屋

村屋平面幾多呎?舊村屋好多得一層個種好似得200呎平面左右。如果咁細就唔好搞，買私樓。

標題咪講左700呎

有冇買過村屋既巴打，年幾前買左村花，想問下補地價通常幾耐？

好恐怖
咁之後點算
報警有冇用

咁你要預咗同番住新界番新界嘅人先有機會
住得咁偏僻好少市區女肯制
除非真係真愛啦

新式嗰啲真係好撚正 又屋苑式管理

如果你買私樓都係喺番新界，咁你都係揀村屋啦
港島私樓VS新界村屋，除非你同條女都新界番工，一般女仔都會覺得前者比較安心
而且新界無咩好學校，你唔想生仔，唔代表你將來條女唔想，雙方父母唔想
當然如果你係一個好有主見，又主要喺新界活動的話，村屋贏曬
最好真係樓上巴打所講，收村屋租供私樓

無後續我估每個月照比幾舊佢
之前有個鄰居同村霸嘈過黎
個村霸成日搞佢
鄰居住地下，村霸成日企係佢d窗出面
咁係屋入面就成日覺得好似有人係出面咁
總之做埋d無聊野但又報警都無乜用
通常都係得而d搔擾行為
去到落泥頭，搬石，拉花，燒車應該好大錢銀瓜葛
樓豬間屋咁多年唔會有人搞佢啦

梗係住村屋, 買市區私樓租出幫你供
第時仔女有需要校網都有個地址用

梗係村屋
利申：非原居民村屋撚

其實有D野係解決到, 有D野係解決唔到, 無咩需要將解決到的問題當係問題
解決到:
多蚊 - 用蚊網, 露台門都可以做蚊網
交通 - 有車已經解決大部份, 唔好用地鐵40分鐘, 揸車30分鐘返工比較, 因為地鐵係忍受, 揸車係享受
返學 - 校巴又得, 車埋又得, 放學補個習咪一齊走, 搭巴士走先又得

岩
全部都係少少錢就解決到

咪係
樓豬都可能係介意人地點睇
住私樓好似好好多咁
但其實層私樓係大西北人地都唔會覺得有咩特別
係聽到你係出名嘅屋苑/三房過千呎先會覺得特別

買層名都唔識讀又唔係市區既
私樓
就不如買村屋配個大花園好過

香港咁撚細
你間村屋係鎖羅盤?

我都想講, 唔識以為村屋就=山卡啦

其實好多村屋對面就係樓, 公屋私樓豪宅都有

咁又唔係嘅
仲有好多村好隔涉
我隔離村落左巴士要行八至十分鐘先見到村屋到村公所，又無專線
夜晚有時見到d女人都搵個老公出黎接
雖然唔係山卡啦
但托住野行入村都幾麻煩

咁沙頭角都有村屋, 我意思係有D村係好方便, 最鍾意公屋附近村屋, 買野食野平好多

間屋大一倍,又唔洗供,泊車管理費都唔洗個個月俾,空氣又好d
仲有咩要考慮?

個個月要比管理費仲要供,買架車揸出揸入好過啦
仲有閒錢去下旅行,買下禮物仔比另一半同小朋友
如果你結左婚又話要生小朋友,350尺其實好細

傻既先會問
供樓閒閒地都要供二萬到
你個個月拎左呢堆錢去買名牌 飲飲食食 玩車溝女
已經唔同玩法
結婚後 當你娶個普通OL 搵萬幾二萬
你養埋佢等佢全職做主婦湊仔都得
你自己又唔使驚比人炒

350尺 想結婚生仔？
兩個人住都細啦 一下必左雙胞胎
一人一百尺都冇 慘撚過食屎
700尺住3-4個人先叫正常d

都岩，所以睇location同配套